美股認真討論區LVII

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

WTF

到27-28真係可以再入場

Yes 加9佢

LM

$24 都係無幾耐之前嘅事

Any tesla fans?

年輕人珍惜機會

27-28 輸到我仆街
不過都係會照加注

ATM

ADBE又beat
希望唔好又好消息出貨

有貨273 295 有阻力似但我信未來一個月破300

TLRY 散水

Amd做咩

cpu+gpu

普通電子野

ah 跌

快過我

Ordered model 3 already

好難講，之前股價已經反映咗

業績係幾好，但唔係好特別

琴晚29.87至34.14

大家琴晚集體報倉，即刻沉船

依到既指標真係好準

跌咪put 升咪call
正股咪跌就加貨 升就鳩叫囉
都重覆左兩個月 樓下看更都識玩啦

琴日上落有10%

少少負面就跌成7%

今面開市不問價call

有咩 news 搞到AMD 上落10%

真係唔驚

今晚直上35 fat fat 啦

守到30就無事

有冇人玩美股係偏向穩定保守嫁？
（類似港股823、11、3果類）
細佬琴日開左富途帳號想問下有冇相類似美股？

reits

驚西咩 盤後又升

有冇人買BRK嫁？

AMD 笑左

依個時候緊係要提GO_NAVY巴打力推既美軍最大食品供應商SYY

星期五守到30蚊就無事

保守長揸唔好用富途
大陸野 冇sipc
短炒滿分 長揸零分

買大麻股真係唔駛諗基本帳面
最好果隻竟然可以跳水炒另外一隻

股神

穩定保守點解唔買港股 823 , 11 , 3 , 6 你講果D
第一身邊自己成日接觸一定知發生咩事
第二自己都會用開

用銀行HOLD貨好過好富途

最後一個機會ALL in CDXC

知唔知富途美股受唔受港府嗰十五萬保障

No

全倉喺曬富途

唔會受啦
其實富途都係用ib

斬手指 唔玩

今晚斬手指

香港點會保美股

當然唔受 贏夠就拎返啲錢先
入銀行/IB 買股長揸 或者入返自己美金戶口就最安全

但基本上都留100k HKD 喺富途
有即時串流報價

跌咁啲先
準備入貨
起碼入cgc 大佬

微半導體 (AMD)(AMD-US) 股價週四 (13 日) 出現戲劇性轉折，由開盤不久一度上漲 6%
，收盤卻下挫 5.57%，收於 30.48 美元，遠低於近期的 12 年高點，也是今年自 7 月以
來表現最糟的一天。

AMD全日走勢(圖表取自Google)
AMD 全日走勢 (圖表取自 Google)
AMD 一直是今年的熱門科技股，週三還大漲 7%，寫下近 12 年高點，是自 2006 年 3 月
以來新高。當年股價在 3 月時衝上 42.70 美元高點，但隨後崩跌，在 7 月時已經跌到
僅 16.9 美元。

AMD 週四開盤續漲，一度漲至 34.14 美元，漲幅達 6%，但午盤之後股價急轉直下，一度
跌幅高達 7.3%。

儘管週四表現疲軟，AMD 本週仍然上漲 11%，過去 1 個月漲幅超過 50%，今年以來上漲
超過 200%。

技術策略師 Scott Redler 表示，半導體股近來表現得不算好，而 AMD 漲幅
居前，因此應該有些人希望獲利了結出場。

AMD 是標普 500 指數中，週四交易量最大的股票，交易量超過 3.01 億股。第二大的是
美光 (MU-US)，交易量超過 5900 萬股。美光收盤大漲 4.5%。過去 52 週平均，AMD 與
美光分居標普 500 交易量第 3、4 名，均量分別達 6620 萬股和 4450 萬股。

週四又有利多報告
FBN Securities 週四發布報告，仍然看漲 AMD 走勢，並給出 40 美元的目標價。分析師
Shebly Seyrafi 表示，這家公司目前擁有強大的新產品週期，由 Zen 架構驅動，無論
是 2017 年推出，用於 PC 市場的 Ryzen 處理器、第五代顯卡晶片 Radeon 系列，及企
業伺服器市場的 EPYC 處理器均發展良好。

FBN 表示，Ryzen 的推出，幫助 AMD 在 PC 處理器業務由不到 100 億美元，增加到
300 億美元，從主力競爭對手英特爾手上搶下不少市占， Ryzen 行動處理器的推出，更
有助於 AMD 衝刺高階市場。

相對於英特爾停留在 10 奈米晶片，決定延後到 2019 年再推出下一代晶片，AMD 預計明
年夏天推出更小的 7 奈米 EPYC 處理器，有助於強化其競爭力。

Seyrafi 表示，AMD 伺服器晶片可能是總收入的強勁推動力。他預估，伺服器 CPU 收入
在未來的第 4 季，可能達到 1.37 億美元，並且在 2020 年第 4 季，升至 3.92 億美元
，占公司總收入的 20%。

FBN 並不是唯一看好這家晶片製造廠的分析師，多家機構都在近期調升了 AMD 的評級。

同樣在週四，德意志銀行 (Deutsche Bank) 分析師 Ross Seymore，將 AMD 的目標價格
由 14 美元上調至 23 美元，但維持對 AMD 的「持有」評級，並認為，英特爾和
Nvidia 可能會做出競爭性回應，以回擊這支強勢股。

上週，Jefferies 分析師將 AMD 目標價由 22 美元上調至 30 美元，強調 AMD 在微處理
器方面輕鬆擊敗英特爾，並將在筆電市場占有一席之地。

依家d人買AMD係買佢搶到牙膏廠既cpu市佔
一日牙膏廠未有唔到10nm消息都可以定小小
佢話19年出應該都重有半年玩

有無FB 持有人
利申 : 170入左

sh

大升市下同google一樣不升反跌
短線麻麻

利申:近日入番googl

巴打對短線部署有咩高見？

Tlry同amd爆升 但fb一年低位

比都同snap twitter比啦
ching

長線唔敢講 短線我會走左fb換其他
等其他高手巴打教路

Tlry 散水啦 我今晚斬手指

買中既巴打真勁

Amd都散散地水 琴日個volume大到

長線溝 !!!!!!

爆升

不了 坐緊FB DBX兩隻
我係大燈閪

tndm pre market 做咩針⋯⋯⋯

Amd....

做咩....

港女咁正今晚可以all in svxy (一日）

OMG 唔通尋日尾市壓價收貨 ?~

睇你渣幾多，頂唔頂得順，今個月FB轉sector，就算唔講最近social media弱勢，都有部分etf淨沽盤要捱

但係我覺得FB係oversold，唔覺得前景會非常差

輪流炒姐 帽事既

今日都係似會跌

D錢沖番去其他芯片股

7%

巴打點睇 TLRY 仲有無空間升？
琴日盤後跌7%

成交好少
不過唔知乜事

AMD升就TQQQ跌
TQQQ升就到AMD跌

咁咪打個和

芯乜鬼野心
香港人應該叫返chips做晶片

你岩

有冇既巴打

FB 真係小心，好弱勢

好少姐, 7股, 我都係睇RSI佢oversold 得犀利先set價買, 覺得抵買
(RSI<30), 加上又有Instagram, Whatsapp等業務

adbe 好過預期都drop

Oled留唔留好

amd

大奇蹟日>.<

開市就升

Amd升返了

amd同nio都有貨

尋晚臨訓set咗32入amd，訓醒諗住入唔到，結果屌咗出聲

未完場唔好叫春住

算OK
上季beat回5%
好似MSFT咁妹下妹下最好

tlry散水未

我無錢cow 了

琴日買咗RHT

AMD特價

散啦 盤前都得番$100

唔好咁老定
一陣又出針

WMT 跌乜撚野

唔識睇

哦，咁持有最少等到下次業績

頂唔順想換馬就盡快換

驚閪咩...

今晚35

ADBE 升返曬喇 冇事喇

琴晚重貨左 TLRY
依家好想喊

正股？
pm 4點走都係輸7% only
依家17

太遲啦
依家又爆返上去

唔該巴打
但我短期都係諗住今晚清倉先

爆上去都好 替大家開心

AMD

買amd變到好似賭角大咁

巴打我$122入左
退場保平安

唔睇真係會升
只不過係PM

巴打加油 下隻再賺番

多謝巴打
多得琴日巴打提醒
用少少錢上左堂，
下次唔再投機

投機係 speculation ，意思則係觀察
你冇觀察過就買係叫投井，唔係投機

我想數返琴日唔見咗嘅錢

Amd高開低收格

sad but true
我都幾燈，通常走左貨後，
隻野會向好

D social media股短期唔掂住
Twitter 又落返30

高開破頂收得唔得呀

唔得

盤前執咗一餐飯錢
依家睇位再買

ISRG穩定地賺

agger
547上左車

上星期清咗

Nio停牌

三日玩爛咗隻野

nio 玩到停牌

咩事停?

Adobe gogogo

應該中左熔斷,而家又開番

屌 NVDA 終於贏錢

個股都有??

再停，真係大問眼界

有,而家停第二次

再停，真係大開眼界

cgc cron back to life

美股有熔斷機制架咩？

前幾日大跌都未走過

牛牛講既

開市彈左十幾%

隻 FB 幾時贏呀

手上隻隻都綠色，得佢一隻紅咗咁耐

Amzn
好日唔買
一買就跌

重倉輸到hihi ing
一穿support就大獲

WASHINGTON-- Jeff Bezos, facing political backlash over Inc.’sgrowing market dominance, said Thursday that while big companies deserve to be scrutinized, politicians shouldn’t “vilify” them.

Bezos終於開腔了，成日俾侵侵撚

NIO 好好玩

2000蚊先買

利申：好似1400入

坐緊

啲走勢好支那 feel，大升大跌

好啱DT友口味

NIO 又想停多次?

console.log("hello, world");

倒升 CLS

而家先兩厘息，美女玩到幾時先爆

咁似香港D新股咁
大陸D莊轉去美股 ?

AMD 好多institution 大戰緊
真係唔知咩方向

32算唔算特價

yes
AMD 升穿返resistance
準備坐火箭

正股驚閪咩

ADBE +3%

等一陣蝕少10%

31.5 補多少少

On9 nmd
1，2點唔跌再講

唔覺唔覺10年債又3%，telecom, utility, consumer staple跌緊

暫時無事 最怕債息倒掛

準備睇下晝轉燈再轉燈

Amd 半夜又落返30🤮

睇完即刻cash out 觀望算

FB 點睇？我在大跌後$185 買 而家...

qtt一開就熔斷
9.6入左

再熔斷

無啦啦

痴撚線又熔

呢知斷崖式直落

獲撚獲12點插水，屌你老母

唔睇,瞓覺好過

個莊係咪想今日封盤
玩gay餓行銷

MSFT今日又偷偷地破左頂

三次熔斷會點？ 唔識美股

邊位巴絲禁錯制沽多左貨

隔一排就破一次咁

直插

V都係
但無啦啦大插

BREAKING: Dow sharply drops after reports says Trump wants to move forward with tariffs on $200 billion in Chinese goods

amd 31.5血肉長城
出面轉緊燈，amd完全當冇到咁

又係侵侵 你班友可唔可以自己開完會先出黎 9 up 啊

ADBE 加注了！

笑左

嘩

加啦 關稅
好事黎

快插...

Same

十一點半加曬倉

唔好得個講字
要快啲落實先得架

升跌都大波到熔斷
13蚊走不玩了

amd開始唔跟大市同步行

一向我行我素

都係果句，貿易逆差只係借口，真正目標係要支那唔再偷商業機密同完全開放外資進入
所以加關稅迫支那就範係必然既事

amd又痴左線

升返哂琴日跌嘅，又重新出發

有冇人用富途炒美股??
1股出入既話個交易費用即係幾多

來回地獄(尋晚)又折返人間

1.99入 1.99出

仲未返到人間

買10股都係1.99 出入 right?

trump又俾位大家加注

快喇快喇, 收市前會到架喇

AMD真係CLS

Go 增持

法國操AMD 盤果班友好勁 撚狗甘撚

好想增持amd 但過咗我個向上溝貨金字搭要等下次有機會先可以再入

AMD嗌到唔想嗌

TNDM 開始無料到
但有追到AMD

等我接手嗌

佢升,大市會跌
攞黎打返個和或者向大市跌個時賺返些少簡直一流

AMD
只要係正股長期持有 或者 lc
呢隻股都係幫大家贏錢

又燈

我太重倉AMD AMZN AAPL
通常AMD 升 另外兩隻就沉
另外兩隻爆 AMD 就插水
所以尋晚AMD 升 DAILY P&L 都係紅色
但係八月入果啲貨到依家都係top gainer
尤其AMD 長期持有 跌就加倉 十一月中期選之前都好難輸

巴打好波

我190%倉係amd
All in左 不成功便成仁

190 又呃鳩我
你明明係tsla 重倉
btw tsla 295阻力位都幾大
巴打覺得短期上唔上得返300?

290走晒啦 on9垃圾股
以後唔再掂tesla

據彭博社援引知情人士，全球私募巨頭黑石集團計劃在今年晚些時候，為旗艦房地產基金
募集 180 億美元，將成黑石歷史上最大的房地產基金，上一個募資紀錄是 2015 年同類
基金 158 億美元。

知情人士透露，最新旗艦基金與上一個基金策略差不多，都是在全球投資房產市場中的不
良資產（distressed property）。6 月黑石剛為一個專注於亞洲的機會型房地產基金籌
資了 71 億美元。

報導稱，黑石已經成為私募股權行業最大的房地產投資者，這一領域也是今年剛被升職為
總裁兼 COO 的 Jon Gray 大力押注領域，看重的是巨大盈利潛力。

在次貸危機和地產泡沫引發金融危機之前，黑石曾於 2006 年斥資 390 億美元收購了美
國最大的辦公物業 EOP（Equity Office Properties Trust），創下史上最大 REITs 收
購交易。黑石也於 2007 年 10 月起向希爾頓酒店投資了 260 億美元，在今年 5 月清倉
希爾頓後，黑石在這兩筆投資上盈利至少 200 億美元。

黑石集團從 1991 年起進軍房地產業務，目前的地產資產管理規模高達 1190 億美元，在
美國、歐洲、亞洲和拉丁美洲持有多種物業類型，包括酒店、辦公室、零售店鋪、工業用
地和住宅等。

黑石的競爭對手們也在行動。私募巨頭凱雷集團也將於 9 月為旗下最大的美國房地產基
金募資。英國《金融時報》9 月 12 日報導稱，全球最大資管機構貝萊德本周推出了歐元
區的開放式房地產基金，首輪募資了 2.8 億歐元，將投資區內或與歐元掛鈎國家的辦公
室、零售和物流類地產。

貝萊德負責全球房地產業務的主管 Marcus Sperber 表示，投資者的資產配置偏好有所改
變，很多客戶計劃增加對房地產的資金配置。今年早些時候的調查顯示，255 個受訪客戶
中 42% 有增配需求。投資者正在調整配倉增加低流動性的資產，特別是房地產，以此產
生高額回報和現金流。

資產調研機構 Preqin 在最新的房地產報告（Real Estate Spotlight）中發現，今年 8
月，全球已有 167 個私募房地產基金結束了 2018 年最後一輪募資，總募資額高達 730
億美元。公共養老基金和保險公司等大型機構投資者正在大力押注地產，對抗通膨，並多
元化在股債之外的資產持有。

彭博社還指出，除了房地產，全球投資者正在大量湧入替代類資產類別，推漲了私募行業
整體的募資總額，例如 2017 年私募股權行業募資額是創紀錄的 4530 億美元。黑石也搭
乘了客戶的需求東風，7 月消息稱，公司即將為第八個買斷基金（buyout fund）募資至
少 200 億美元。

貝萊德集團的房地產投資高管 Ian Williamson 曾表示，歐元區商業地產還在使用周期（
occupational cycle）的早期階段，改善的經濟狀況將繼續推動區內地產表現。由此類推
，黑石集團對美國房地產資產的大力押注，理由也差不多，背景都是經濟基本面利多。

包括黑石在內的外資對中國房地產市場興趣也非常旺盛，除了一以貫之的全球地產市場投
資邏輯，也與中國逐步放開外資投資當地樓市的開放政策密不可分。

華爾街見聞會員專享文章《中國樓市眼看見頂 黑石這時候要求獨資入市意欲何為？》本
周分析稱，以私募股權基金的形式重倉全球主要樓市的黑石集團，試圖在中國市場更進一
步：

黑石聯合創始人兼 CEO 蘇世民在紐約總部的投資者見面會上表示，希望在中國房地產市
場取得獨資准入權，而不是與當地企業合夥。

戴德梁行的數據顯示，2017 年外資於中國內地樓市的投資年增率增幅高達 84%，占全年
總投資額的 20%，而 2016 年該比例為 14%。其中大宗交易包括頂新集團 65 億元收購上
海 1788 國際中心，基匯資本 49 億元收購凌空 SOHO、領展房地產投資信託基金 41 億
元收購廣州西城都薈。

商業地產市場，外資開發商可以設立獨資公司持有不動產項目。作為全球資管巨頭，黑石
集團已經在北京和上海布局，CEO 蘇世民呼籲中國樓市進一步向外資開放，指的是外資在
中國內地設立獨資的金融業務公司，面向中國境內投資人發行不動產信託、REITS 和私募
基金等。

目前，商務部明令禁止外資設立房地產投資性公司，這一領域成為外資的禁區，也是中國
商業地產對外全面開放的最後一層窗戶紙。

黑石集團周五收漲 2.4%，報收 36.80 美元，接近一個月最高，今年以來股價累漲 10%。

你地兩個倉邊個amd比重佔重啲

share 定先

This chart shows AMD stock at historically overbought levels -

AMD free fall incoming

大家星期一pm 好開始走貨

一定係我 我得一隻仲要借爆個quota玩

委內瑞拉為了拯救惡性通膨，8月中下旬推出新貨幣「主權玻利
瓦」（sovereign bolivar），但新貨幣推出僅三週後，物價仍翻倍成長，通膨率達100％
。

《彭博》今（14）報導，委內瑞拉新貨幣「主權玻利瓦」推出僅三週，以咖啡價格為指標
的Bloomberg Cafe Con Leche指數約持平1週半後，在過去兩週快速飆漲，1杯咖啡從要價
25個「主權玻利瓦」，上升至50個「主權玻利瓦」。該指數顯示，過去兩週上漲的物價，
已推動委國年度通膨率超過1000倍。

50個「主權玻利瓦」，在委國舊貨幣體系中，相當於500萬舊玻利瓦。

委國總統馬杜洛（Nicolas Maduro）在8月改革貨幣，將新鈔砍去5個零、最低工資將調升
33倍，馬杜洛並在13日赴中國求援，尋求金額達50億美元（約新台幣1539億元）的貸款。

前不久億萬富翁巴菲特還在採訪中大談蘋果iPhone手機物超所值，
其價值遠高於蘋果制定的1000美元價格，在這背後是因為巴菲特大
量購買了蘋果股票，旗下的伯克希爾哈撒韋已經是蘋果第二大股東，
持有的蘋果股價價值高達560億美元。

另一個金融大鱷索羅斯的選擇不太一樣，最近他清空了所有的美光
公司股票，轉而大肆購買AMD的股票，Q2季度中持有的AMD股票增長了91%。

美光公司的股價最近波動較大，由於分析師擔心NAND快閃記憶體價格
持續走低對公司運營產生不利影響，前天及昨天美光公司股價都在下
跌，昨天就暴跌了4.6%，目前股價49.5美元。

不過華爾街的分析師也不是都在看衰美光，實際上大部分分析師對美光
的評級還不錯，Smarterananlyst網站援引數據稱有18家投行的分析師
給美光股票是買入評級，賣出評級的只有4家，而且美光的目標股價平均
達到了83.10美元，比目前的價格還有60%的上漲空間。

不過索羅斯對美光的前景跟大部分分析師並不一樣，他在本季度中完全
清空了持有的美光股票，總計售出39.5912萬股美光股票，價值2076萬
美元，而在Q1季度中索羅斯的量子基金持有的美光股票不少於770萬股。

對美光持有負面看法的也不止索羅斯一家，高盛分析師Mark Delaney也
發了一份針對美光的報告，雖然他也維持了買入評級，但是目標股價只
有68美元，遠低於其他分析師給出的美光目標股價。

他提到NAND快閃記憶體目前依然供過於求，價格在Q3季度會走弱，而佔據
美國三分之二營收的DRAM晶片方面，美國某家超大規模的客戶可能會在
2019年上半年調整DRAM採購量。

在清空美光股票之後，索羅斯的投資目標是誰呢？被他看好的是AMD，Q2
季度中他買入了35.34萬股AMD股票，旗下基金持有的AMD股票增長了91%，
總計有74.54萬股AMD股票，價值1117.4萬美元。

索羅斯看好AMD股票的原因也不用多說了，過去幾個月中AMD股價大漲主要
就是受益於此。

除了該公司業績不斷改善之外，還因為競爭對手英特爾10nm工藝不斷延期，
使得AMD在伺服器市場獲得更高份額的可能性大增，預計AMD在明年底能夠
獲得至少雙位數，也就是10%以上的伺服器市場份額，這將為AMD帶來額外20億美元的營收。

砍咗啲零有撚用 成個國家都cls

所以啲委妹好多都去其他國家做g

我地去拯救佢地

市唔升tesla就上d
利申: 上星期孤島轉勢入左100股
等295-300食第一注

春天開倉，秋天已賺爆

依家入會否太遲

如果答你唔會 你係咪入先

貨溝開了, 又爆

啱呀

無持貨但替大家開心 btw aapl點睇

睇咗達哥直播COD Black OPS beta，食雞到唔食雞。冇玩開呢類遊戲，就咁睇睇唔出好大分別

載具，傳統FPS大作，槍類，畫面都唔同
重點係傳統FPS大作出既話係會拉到啲原本不屑於PUBG之流既玩家
同時PUBG外掛極極極多，佢好好咁封外掛既話比較有前途 搶哂啲人佢

利申：ATVI打手

我睇左, 垃撚圾...有咩誘因要我玩呢隻唔玩pubg...

Amzn call輸到我爆廠

有冇etf ge朋友
IPAY
IHI
ITA
全部都好靚仔🤤

依排做緊隻準備來香港上市ge半科技股 equity research 睇落業務其實好好 希望上市個valuation唔好太西

世上總要呢班垃圾俾人撚

高登少左人但高汁

仲有PSCH, PTH

佢個組合叫你滲d 大陸股喎

搭單一問都有睇到D細交量好細既etf
其實有冇咩危險？
雖然細隻但背後係實物應該ok？

60%伏票

巴打心水好清

我都諗緊呢個問題

唔會明郁佢
安撫過幾次外資，又啱啱推吸引外資計劃
如果落實加2000億10%稅
有機會暗中煽動啲人擺買
但唔覺得會大影響

我相信佢會轉移一部份廠房去第二度

但國內打手應該呼籲罷買iPhone

利伸：順鳩up

打風 呢個post好靜

股災先嘈

脫支ETF

送比大家一幅外國假日風景相

有冇買左amd既巴打
近期日日啲升跌都好鬼
諗緊收手定睇40蚊

利申 16.45買入

等200蚊

靜咪好，好似先前冇市都狂推post，總會沉番次船

咁依個post通常星期六日會靜好多

個post 一嘈就跌市
不過都係靜啲

自從上次大家報過倉之後AMD大跌 大戶is watching us 有倉都話無

但如果中國真點跪低就係大利好

比較困難 但太遠既野無人預計到

想問有冇人用interactive broker買美股 用左一排覺得操作好難 有時總要down 左
除左IB 有冇邊間銀行或者證券行推薦
Thanks

有無用 IB 手機 App 或者 IB Bot

冇啊 淨係用佢個網 app就用個保安系統only

手機 app 幾好用 你試下睇下會唔會易用D

Lm

呢到係邊到？

TWS唔得咩

我再研究下 thxx

IB web一向都廢到嘔，基本上一定係用TWS或者apps

IB 逢星期六都死 ser

我開頭都俾佢個TWS搞到想轉會
後來改用apps好好多

星期六係例維護

IB App幾好用
想再易睇啲咪用富途囉
大陸app但最岩新手

習慣左其實都好好用
但要自己調校下設定方便自己

大陸野d layout有時係整得幾好
雖然唔知係抄返黎定咩

其實都唔關大唔大陸事
富途個apps真係幾user friendly
香港d卷商有邊幾間真係肯俾錢搞好自家apps
以前用過耀才apps廢到

德國

港豬4:00要迫車番工，鬼佬4:00成班開P

平時用TWS嘅Mosaic Mode，覺得功能強大而且容易睇，亦都有templates可以用

Munchen?

今晚係咪又要跌

放啦好嗎

Yes

跌又可以pull 驚西咩

之前marketwatch po 過呢張
9月你當係correction month 啦 volatility 大就梗
有信心咪小注玩

通道底都夠輸到仆街...

走牙!!!!

RECESSION CONFIRMED

一家外國公司初到中國大陸開設加油站，進行3天減價促銷，由於油價低於國內「兩桶油」，促銷第二天就被勒令將油價調高到與「兩桶油」一樣。在中美貿易戰升溫之際，該事件引發網友熱議，呼籲中共打破壟斷全面開放中國市場。

美國海灣石油於9月8日在廣州開設全國首家外資加油站，開業前油站宣布進行3天減價促銷活動，92號汽油每公升售價5.96元，95號汽油每公升6.59元（人幣民，下同），比「兩桶油」（中石油、中石化）現在的售價92號每公升7.56元、95號每公升8.19元，便宜了1.6元。

海灣石油還表示，如果客人充值油卡3,000元，卡內實際可獲得3,399元，折合每公升5.26元，比「兩桶油」還便宜2.3元，等於打了七折。另外還送免費洗車及白酒、大米、食用油等價值近2000元的贈品。低價汽油及好處吸引了大批司機排隊加油。

有著117年歷史的美國海灣石油，是世界上歷史最悠久和最具有影響力的跨國石油公司之一。海灣石油是在中美貿易戰的背景下，以及中共宣布正式取消擁有超過30家分店的外資加油站需要中方控股股比的限制後進入中國大陸的，這不但讓很多外資加油站摩拳擦掌，也讓中國人期許油價或大幅優惠。

不料，海灣石油很快就被中方約談了，在促銷第二天被迫將油價調高到與「兩桶油」一樣。但其它優惠還是讓前來加油的司機絡繹不絕。

5.26元的油價引發網友熱議，紛紛呼籲讓外資在全國多開一些加油站，希望能打破「兩桶油」的壟斷地位。

「加一車油最少可以省80元人民幣，對每一輛車很有誘惑力，中國的老百姓蜂擁而至。不過，這是一個很經典的例子，說明中國根本就沒有放開油品市場，中國不是真正的市場經濟國家。」北京國情內參首席研究員鞏勝利對大紀元說。

中國的油價為什麼那麼高？

鞏勝利說，中國不是市場經濟國家，一切是由政府主導，包括商品的價格。「中共國家發改委很多年前有硬性規定，所有進入中國市場的油最低價每桶不能低於40美元，最高價不能高於120美元，還有包括糧食規定最低的價格，只要進入中國市場都得按照中國的規定價格。」

鞏勝利表示，由於中共是一個黨政成本高、貨幣運行成本高、老百姓吃穿衣行水電煤氣油成本高、工業經濟和商品運行成本高的政府，「還有稅收、工商管理、幾千億的維穩經費，宣傳、統戰、台灣及國際事務，所有花的錢都必須從各個方面增加它的收入才能保證中共政權的繼續。所以，所有商品的價格都是很高的。」

有資料顯示，2008年國際原油145美元一桶，中國油價6.4元人民幣每升；10年後的2018年，國際原油72美元一桶，中國油價7.6元人民幣每升。

中共引外資服務自己 老百姓沒有實惠

「很多人認為外國公司進來後，許多商品的價格就賣得便宜了，其實不是那麼回事。」大陸經濟學者何軍樵說。

何軍樵對大紀元表示，外國公司即使進來也是按照中共物價局的定價進行銷售，只能在服務方面進行競爭，不可能在價格方面進行任何形式的競爭。「外資進來服務會好些，但不是老百姓想的物價會大跌，那是不可能的，讓海外石油進來的目的不是讓賣低價油，那中石油中石化怎麼活，物價下跌，國有企業就垮了。」

何軍樵說，中共國有企業年年虧損、創造的就業非常少，拿到的貸款比民營企業要多3倍以上，「但它是中共的孩子，說穿了，中國的國有經濟就是依附在中國老百姓身上的吸血蟲，但中共要保護，因此對重大的產品有很強的定價權，不讓你按照市場價格進行銷售。」

何軍樵還說，現在中共對付中美貿易戰，擴大開放，但犧牲的是中國老百姓，「中國市場很大，老百姓很多要用油，就讓外資進來賺錢，賣更高的價格給中國老百姓，你多一個市場，你在你國家賣2塊，到中國來可以賣8塊，還給你更多的優惠，稅收優惠，各種待遇，我們這裡還低人權，沒有工會，誰都想來。」

據悉，中美貿易戰升級之際，廣東省宣布新一輪對外開放政策，允許外商在九大領域設立獨資企業，包括新能源汽車製造維修、無人機製造、加油站建設和經營、國際海運、鐵路客運等；金融領域也進一步降低外資准入門檻。而這些領域原先僅限於合資合作並設有股比限制。

中共為何不敢全面開放中國市場

「很簡單，保護國有企業。」何軍樵表示。

何軍樵說，中國有一個在計劃經濟下產生的物價局，表面上是保護市場公平交易，穩定市場物價，「但關鍵的水電煤、石油能源、礦山、鐵路它是不輕易放手，一般市場上一些商品基本沒人管，都由市場定價，給人感覺是市場經濟，中共叫社會主義市場經濟，為什麼加個社會主義，因為它以國有企業為主、一黨專政為主。」

他說，中共這個制度太多「貓膩」，「真正的市場經濟是市場有一隻無形的手在起作用，但在中國根本不是，外國公司必須按照物價局定出的物價來進行銷售，寧可讓你多賺也不能讓你賣低價，否則馬上進行干涉和管理，實質上是保護國有企業。」

鞏勝利也說，中共是一個獨裁的政府，所有的市場都放開了，黨從哪裡弄來收入，「黨花的錢比政府花的錢多得多，而且它花的錢是不用給人民一個交代的，也不用給這個國家一個交代。」

何軍樵表示，中共不僅靠軍隊警察控制國家，在經濟領域，它通過控制經濟命脈來控制國家，「所謂的國企和央企就掌握著經濟命脈，全面開放市場就要它的命了，對國家經濟命脈管理就會失控。」

All in uvxy

據《電訊報》報導，倒閉的日本加密貨幣交易所「MT.GOX」被迫支付價值高達10億美元（

307.6億元台幣）的比特幣，新一輪沉重賣壓恐壓垮比特幣市場。

據彭博報價顯示，比特幣今亞洲盤一度下挫1.1%至1枚6462.85美元（約19.88萬元台幣）

，已自1月份高點17035美元（約52.4萬元台幣）暴跌逾62%，隨著MT.GOX向債權人支付16

萬枚比特幣，未來幾周比特幣預計將進一步走跌。

過去4年推動對MT.GOX施壓、要求拿回其在MT.GOX股份的尼爾森（Kim Nilsson）表示，大

量的支出恐「讓這個市場全面崩盤」。MT.GOX在2014年遭俄羅斯駭客入侵蒙受鉅額財損，

將以目前價格向客戶支付其所持有的16萬枚比特幣。虧錢的投資人可在10月22日前索賠，

可能引發市價10億美元的比特幣拋售潮。

尼爾森警告，欠缺有意願的買家恐加劇近期價格崩跌走勢。

高通展開大裁員 「大量美國職位被移到印度」

據《AndroidHeadlines》引述多位消息人士的話報導，美國行動晶片巨頭高通（QUALCOMM
）已展開新一波大規模裁員，並啟動多項外包計劃。多位自稱是高通員工的人表示，該公
司已展開全面裁
員，「大量美國職位移到印度」。

另1位消息人士表示：「波士頓諮詢集團（BCG）建議（高通）裁員。」波士頓諮詢集團（
Boston Consulting Group，BCG）是1家管理諮詢公司。根據高通自己披露的訊息，BCG至
少從2015年底開始就固定向高通收費、提供相關諮詢。

1位消息人士表示，有些中階管理職也未能倖免於這波裁員，雖然詳情細節依然不明朗。
據了解，高通可能在10月底發布季報時，正式對外宣布裁員。

總部在聖地牙哥的高通今年來並不好過，年初時花了大量精力抵禦博通（BROADCOM）的敵
意收購企圖，經過廣泛的遊說，最後美國總統川普下令禁止博通收購高通。後來高通還放
棄以440億美元收購荷蘭NFC領導業者恩智浦（NXP）。

由於高通當初花了近2年提出對恩智浦的收購案，原本計劃藉此走向長期的業務多元化，
提升該公司的永續經營，收購破局令投資人憂心，也惹怒部分投資人。

心郁郁緊用渣打手動月供voo

amd冇啦冇啦

今晚升定趺...

侵好波

26800 大位 molamola

唔講以為夜期暴跌5舊

三隻大麻股又準備儲氣

盤前走少少aapl

Y?

3:11 am

夜尿完都要發個tweet攞彩

其實aapl每次升浪都業績帶起 賭錢咁

咁 AMZN 都係啦，如果唔係佢 AWS 業務增長得多都唔會升咁多

加少少資料

可口可樂都諗住玩大麻

算唔算係investors / speculators / gamblers 分別？

如果amzn 跌
有人會panic sell
有人會減倉 減低風險
有人會put 短期賺一筆
有人會加倉 溝貨

純粹討論下 始終每個方法都有人贏錢/輸錢

本來夜期平穩地上緊去 依家又回返

穿220穿走

穿220先 走

師兄好博

邊個夠得我高J

Amd咩事呀dklm

其實我都係平時留意巴菲特持倉入邊再搵
美股甘多股票根本留意唔晒

好多高手

無換美金直接買 咁咪keep住收息

all in soxs for hedge

德國有沒得飲熱紅酒

股災

recession

屌又股災

INSIDER: Billionaire Marc Benioff's $190 million deal for Time could drag tech deeper into Trump's firing line.

侵侵又有排葡萄，以後兩支媒體大炮射住佢

nio 衝左入場撈但錯位

全場咩咩柒柒都趺到仆街

依家點算好

今日勁撚多trap 真係唔敢亂郁

不過隻snap put dt 已經+60%

納DEE做咩

本身諗住回睇個勢 想跌
結果無回到走左去揸沽
不過最尾開市比人撞走左
如果唔係 都賺左了

美債狂插

股災

3%

AMD: 無驚過

大戶開工

大麻股

睇圖幾睇好 nflx, nvda
JNJ 由紅變綠

amd轉燈

小事姐下話 呢隻

AMD 做乜

Nflx好咩，點解既？

TNDM

bouncing
隻call 賺緊20%

AMZN 大撚獲 仆街輸到爆廠

Amzn 上升軌底

而家幾多？

到底 可入貨了

1926

amd pm撚狗

以為1700大減價tim

忍忍手 個市好似唔對路

TLRY 越升越有

金磨到幾時

納dee收皮日

又跌

AMZN

tndm嚇到賴屎

召喚amzn 嘲文

想退錢

個成交好低

早2日見到新聞話，買過大麻股票唔俾入美國

有冇人抄期金

好痛呀師父

痴線...

AMZN 一隻輸到傻左

真心，係入貨機會，我都諗緊要入，隻野係有條友出黎講會升左25folds有d太高，而唔係公司出問題

美股跌 夜期大升

由賺變蝕

止蝕走左

係咪有巴打AMZN落錯盤，一下穿1900

same中晒止蝕

見到底先再入

邊度講

終極避險股

美匯指數跌，錢流走，所以跌？

呢度news 都po 過三次

個底似乎已經做左出黎，今晚only，聽日可能再跌或者回升

38.5底部

Amazon cracks down on bribery by workers

又係大陸嗰邊奶嘢

tndm 妖股

又要po amzn 潮文
話到明係股王，只要一跌就應該掃貨
四月時侵侵幫你製造入市機會，一晚做低股價5%你又唔買
六月時大市回調，有入貨機會又唔趁低吸納
八月頭Appl爆升時又唔醒水入定貨等股王爆上
好啦依家升到二千蚊啦又話AllTimeHigh 又話厭貴，遲d市值過1兆又話人地估值偏高
你知唔知乜野係股王呀！一年講緊升一倍有突呀，可能一年都唔使就四千蚊見，果幾十蚊就波伏轉個頭賺返，都唔知仲有乜好等

今晚洗Tech，但Basic Material, Energy好強下

通漲數據上個星期出咗，有啲突然咁嘢轉版塊

可唔可以簡單講下點解tndm 幾個月升幾十倍？

cost現價可入嗎

莊家股

我睇咗好似主要係針對加拿大投資者
但其他國家投資者買過1股都會禁止入境？

Day low seems seem

amd 32蚊鑽底

睇黎有排妹

講完就穿

清倉take profit 算

tariffs 好撚危險

。穿能左

RECESSION!!!

大部分倉己清

留mu put 算

加少量sqqq

溝

500 蚊入既google 今日終於走

我226高追都止蝕，一來蘋果升得太高，二來蘋果係中國最大市場 影響好大，加上美股大市氣氛轉差，有可能出現大調整

沽貨觀望好d

150買落表示驚閪

150 就唔駛驚啦

升左25倍仲想點

冷靜d wor 師兄 呢個時候我唔會硬頸狂溝貨 唔對路就走起碼仲有個本可以追番

你見佢成60幾70股amzn 就知本多終勝

Rich

BABA 155 put 星期五到期，止唔止購好

*賺

今晚有幾多人被洗走？底已做。。

蘋果咁多隻龍頭入面 股值偏低喎？ 仲算升得太高呀？ 新手玩股票 有錯指教下

NKE

玩撚完了

長線當然無問題
我係指技術上短線
由229. 7 落到221出現反彈，但反彈後個頂 去唔到229.7
短線係技術上有調整

10%關稅點睇

杜指升，納指同標普跌

大爆跌咩

驚西

侵侵一陣又托市

反向托

我覺得10％唔係重點，重點係會唔會再加劇，如果玩call 建議離場，如果正股 又唔等錢用 可以長渣

以15年為例，蘋果股價都洗得好勁
但最終都升返創新高

但我美股資金係首期錢
如果樓價出現跌，我會保留資金去買樓

+1

樓爆

股一樣爆

一定會再加關稅 總之侵侵搞得掂中期選舉 未來兩年如入無人之境

cash is king
加上美股10月係 危險月份

有d野唔明
如果我用ib買左美股，隻股係用ib名義買定係我名義買 即係officially係屬於邊個

IB。

個人個種係以前IB未轉港共睇嘅做法，有PDT限制

呢d野都好信？

睇場

諗下IB 全名
你就明

thx

咁我可唔可以係佢度提取股票
純粹忽發奇想，如果有日想去股東大會應該點做

九月又波動
十月又危險
十一月基金又準備收爐

宜家高追tlry 會唔會太癲

十一月仲有中期選

十二月又聖誕節

十三月又有股joy 節

睇尾盤
我諗我會入put 機會大啲

侵侵太多口術
唔知邊樣真先恐怖

我都覺得會加關稅，所以短線唔睇好蘋果
太多理由要短線調整

牛牛未夠2000 美金 put唔到

寧願高J 不接飛刀
我可能會睇錯

爽

amd fing到幾時

岩岩留意到 點解HQY上個星期五臨收市突然爆大咁多volume

係有大戶禁錯制入貨定點？

我深信一定打硬
但apple會唔會唔聽話唔搬廠比侵侵打

內外 都中箭

睇返前幾年係咪真係咁先啦

d油又係12點free fall

美股好似無實貨，有錯請指正

會有相關公司文件寄去你屋企

納dee bouncing back
希望轉燈

睇AMD爆上個下真係好爽

feel到前個交易日高J o個注今晚會番家鄉

心電圖走勢

指數跌，股跌
指數升，股再跌

TLRY 好大棍

重貨AAPL,要倒屎了

$100無撈

美國股票下單行動平台Robinhood，以劫富濟貧的俠盜羅賓漢為名，大打免佣金的股票交
易服務，撼動市場，吸引大批年輕散戶加入。不料近來有人踢爆Robinhood之所以免佣，
是因為該公司真正業務是出售散戶下單資訊給高頻交易商獲利。

ZeroHedge報導，North of Sunset Publishing的Logan Kane，研究Robinhood呈交美國證
交所(SEC)的財報，發現該公司從客戶委託流量(order flow)中獲利，而且出售客戶數據
所獲的利益似乎是其他券商的的十倍以上。這是利益衝突，此種作法不利在該公司平台下
單的用戶。

Kane指出，TD Ameritrade和E*TRADE也出售客戶委託流量給高頻交易業者，但是這些業者
出售資料的獲利，以交易股數計算，Robinhood則是以交易總值計算。這兩者差距巨大，
假設券商交易了2萬股每股50美元的股票，總值100萬美元，那麼E*TRADE可以賺進22美元
。不過同樣交易額，Robinhood卻可賺進260美元。這也表示要是Robinhood總交易量和
E*TRADE一樣多的話，Robinhood每季可海撈5億美元。

Kane表示，Robinhood共同創辦人以往就常替避險基金和高頻交易商撰寫軟體。和其他券
商相比，Robinhood從高頻交易商收到更多費用，要是Robinhood真正服務的客戶是高頻交
易，該公司的下單品質令人質疑。而且高頻交易商不是做慈善的，他們花大錢購買散戶資
料，勢必要從散戶身上榨出更多資金。

維基百科解釋，高頻交易是指從那些人們無法利用的、極為短暫的市場變化中尋求獲利的
自動化程序交易，比如某種證券買入價和賣出價差價的微小變化，或者某隻股票在不同交
易所之間的微小價差。

《商業內幕》2012年9月27日文章請交易員加勒特·奈納用淺顯易懂的語言解釋。奈納比
喻：比如你要在超市花5美元買一加侖牛奶，但當你走到收銀台結帳的時候，價格已經漲
到了5.05美元，而且你只能買到四分之三加侖。在這個情形里，高頻交易的證券公司就是
速度極快、且能推測你購買行為的其他顧客。但如果這樣的顧客太多，超市可能就很難維
持正常的秩序了。

侵侵好耐冇講過
President Xi is my friend.

tlry 繼續爆緊
12點一野轟左上去

TSLA就300

大起大跌

其實大麻股會唔會真係潛力股?
我自己睇醫藥用大麻好似真係個trend

ETSY好撚痛

今個月季結，係咪開始有rebalance嘅盤呢？今晚嘅感覺係先前叫緊萬子，突然轉章叫筒子

td
定其實間間都係咁
可能t&c有講但十鳩幾萬段落其中一段有寫

In Buffett we trust

唔出奇

問題係估唔到邊個係贏家
分分鐘大贏家而家仲未上市

同意巴打
其實市場真係冇咩得估
"I think" "I guess" 多數都豬到含

順勢而為 膽大心細跟風炒

put得

chart 仲係好健康
candle 未轉色仲有得升
但小弟買tsla呢隻妖股 紀錄上豬多過贏
賺少少離場算

咁講分析我睇好NVDA多過AMD啦, 不過現價都係貴所以唔入姐

amd nvda 兩隻都值得入
只係nvda 成日俾莊撚 我只會小注玩玩

大麻股我係睇好 前幾個po 有提過
主要係加拿大合化法同埋醫療需要
但睇好嘅係行業前景
樓上巴打話估唔到邊個係贏家，因為除左三巨頭，其他中小型大麻股隨時都有機會俾人收購 成為真。巨頭
所以真係冇咩特估 現階段睇下圖 細注玩下咪算

NVDA 現價 又D兩頭唔到岸, 破阻力又未破, 兩邊都可以行得 所以275 1股唔算好值得買
大麻都係同你睇法一樣, 醫療用途上的確無咩破綻

自己其實想買BRK.B 但好似好多大笨象, 資產増值亦諗過長期買入APPL

其實我岩岩畢業無耐, 想透過美股増長下資產當草錢, 暫時又未係好有方向, 師兄過我兩招得唔得

TLRY ATH

tlry 真係痴撚線公司

點追呀

唔驚咪現價入 然後準備起飛
利申：驚到仆街

屌呢一棍

全倉AMD

上左125 就free fall
你玩埋佢

聽日應該繼續跌

轉PTT

我買Vanguard的ETF後，如果Vanguard破產，那我的ETF也會歸零嗎？

Mel Lindauer在bogleheads中提到對這個問題的部分解釋。

The Vanguard Group Inc. （VGI）由於獨特的公司結構，讓基金資產收購了基金公司股
東的股份，基金持有人成為基金的股東，因此Vanguard是由其發行的基金所持有以及提供
資金來運作。

從實務面來看，除非Vanguard的每一個基金歸零，Vanguard才會破產。

如果Vanguard真的不幸發生問題，也有其他機制來保護。

Vanguard以及其他受美國法規規定的共同基金公司並不會直接持有基金，基金的資金是由
第三方的機構來監管。

再來，Vanguard的基金是由 JPMorgan Chase摩根大通來監管，而摩根大通由
PriceWaterhouseCoopers 審計，這樣的機制提供了額外的獨立驗證。

Vanguard在Your security is a top priority for us提到即使Vanguard真的不幸發生財
務危機，投資人的資產一樣受到保障。

Vanguard的基金必須符合《Investment Company Act》（投資公司法）的規定。

《Investment Company Act》（投資公司法）是1940年美國國會通過的管理和規範投資公
司的一項聯邦法律，規定共同基金必須將現金以及證券交由合格的監管機構，通常監管機
構是美國銀行。

這一點讓投資人可以確定不論Vanguard發生什麼事，基金資產都留在監管銀行。

那如果監管銀行出問題呢？

《U.S. banking laws》（美國銀行法）一般規定銀行持有的共同基金資產必須被「隔離
」開來，不受銀行債權人或聯邦存款保險公司（FDIC）的扣押。

Vanguard也透過將資產交由不同銀行來監管來避免單一銀行出現財務危機，這些銀行包含
The Bank of New York Mellon、Brown Brothers Harriman & Co.、JP Morgan Chase
Bank、State Street Bank and TrustCompany.。

另一個風險是如果投資券商發生問題怎麼辦？

為了解決這問題，因而有了美國證券投資者保護公司（SIPC，Securities Investor
Protection Corporation）以及美國聯邦存款保險公司（FDIC，Federal Deposit
Insurance Corporation）。

SIPC 成立於 1970 年，是非營利、非官方的證券商會員制組織，它的目標是保護會員企
業的客戶，也就是當會員破產時，SIPC 負責償還該會員客戶的現金和證券。

詳細的說明可以參考先前的文章美國證券投資者保護公司（SIPC，Securities Investor
Protection Corporation）。

師兄好堅

已沽Tesla

全日得tsla call 同snap put 賺錢
wake me up when september ends

我仍然擔心33.5接左我批AMD貨既師兄

軍工股轉左勢，HON破埋頂

trump 發功

咩事？

收市後先出招
果然股市大贏家

tndm 嚇鬼呀

個市終於跌
我啲TVIX 終於開車

等緊侵侵，路過揮揮手

我就快俾佢撚死

總有排扑中既一日

32 蚊未返家鄉

聽日就返啦
岩岩又公布2000億10%關稅

其實呢單野到底公怖左幾多次

“Another” 200b

adbe molamola

apple amzn 點算

panic sell la ching

尋晚入隻goog p 已經升左300%
今晚可唔可以跌多啲

大回調
一開市不問價走
望住跌人都癲

反彈個浪 上唔到最高位 就開始睇淡
如果低位買 可以再睇定d先，如果升唔破上一個反彈，沽出保平安

見識過回調威力怕怕了
有tvix 同jnj 幫我鎮住個倉就算

回調急到free fall

琴日慢慢減緊d 倉底野
但撈左nio蝕緊
希望跌少d 比我走

amzn回得個幾個%就話大回調
係咩玩法

$1500 叫醒我

8.8 short NIO 淆底平左
一起身見到得返$8.1x

渣ga livermore

我認

訓醒又冇成雞野

買親都跌，放左就升返

我連買ETF IWM一買就冇撚升過

CNBC: Amazon plans to release at least 8 new Alexa-powered devices, including a microwave, an amplifier, and an in-car gadget.

Alexa大軍

尋晚咁大棍
hsi 都只係跌好少

仲15,16緊走唔走貨好
AMZN APPL 係咪應該正 _ _ _ 既心態就算

講緊黎緊個幾日有排跌囉,唔係剩係尋日.你睇6月就知.唉

條友傻既就唔好理佢啦...

日股反而夾上1%

一樣,...

唔只了

美股嘅嘢，半年後又唔知彈幾多
由頭玩到股 joy

用ib轉外幣唔多識用, 求巴打解答
用電腦睇係用咗fxconv

但係用電話睇返係用咗idealpro, 同埋acc balance佢都係show返hkd

巴打玩左美股10年?

冇，新手
但睇返以前嘅數據都係啲增長股由頭玩到爆

所以都係賭佢牛三完未
如果未完就繼續渣..

唯有減倉渣SQQQ做對沖, 獲獲清倉一兩日彈番哂

你usd account係正定負數？

apps係show唔到fxconv的
我都試過 冇問題既

大家點睇
GGB - Gerdau S.A.
巴西蓋道爾鋼鐵公司

感覺有升勢

手上只有 VOO, BRK.B同埋4股AAPL, 訓得安心

lmt rtn好似幾好

正數啊, 唔該巴打

me too.....

期轉燈 希望帶返APPL AMZN升

揸實物冇乜危險，係買賣有時要等耐d，e.g. PTH 成交細過XHE, PSCH

bull trap

儲緊力向下攻

Amd咩事

簡體慎入
COD成功的話2019將會賺到狗咁

PRE free fall

爆升wor 師兄

好似上星期4咁玩法

bull trap 黎
大升7%之後倒跌4%

有冇重點 好Q長喎

TLRY PM $125
有冇巴打一齊追

雖然侵侵成日撚人，但總體嚟講就算全部美國進口貨＋10%關税，先抵消到人民幣嘅跌幅

宜家將25%死線推到年底，感覺上都想達成一啲協議，唔會空手而回

呢次真係睇大陸點應對，同侵侵鬥大係唔work

支那存心等Trump中期選舉大敗
美國既巴打靠你地了

所以琴晚個10%關税唔係真係好壞，反而講咗仲有3個幾月buffer

11月我覺得民主黨有機攞番多啲議席

對付中國漸漸成為兩黨共識啦！

今日聽完jp morgan個手conference 佢地覺得關稅只係用來迫支拿埋台ge 策略 講真我都認同ge

Best scenario: 支那投降
Moderate: 支那半投降 美國 加小小關稅
Worst:真係開打 大家一齊收皮

師兄個本好大
其實都係博大牛市未完，完咗啲增長股冇得玩

---
btw, 入嚟食吓碳

好渴望自殺，可以點？

LIHKG

amd 突然整支大成交

TLRY

On9 trump 話收市公佈關稅，等市場消化
屌你咪一9樣 好似跌得仲甘

無cash喇巴打
呢隻係咪仲傳緊佢會俾人M&A
無實質statement？

係 但係其實領頭羊應該係cgc...
所以實際點玩 我覺得都係俾莊撚為主
尋晚諗住追put 好彩眼訓放棄左

又綠油油既

Nasdaq-listed Tilray approved to import cannabis to U.S. for medical trial

大家炒大麻都唔跟貼個市

準備大買

adbe繼續drop

琴日尾市入左tqqq putmu

屌點追

邊到講
市場跟本一早收到風跌定先

tlry 痴撚曬線
$250 eoy confirmed

開市買少少鳩擺係到算

150 confimred

Battle royal 入面既royal pass之類既野引黎既新一種遊戲收費模式

以前既全付費-》依家盛行既「免費」-〉真免費，但就好似fornine 咁， 你打得越多，唔買佢個pass會覺得越唔抵，所以呢隻game賺到癲左就係咁黎

即係唔建議premarket?

正股驚晒咩

tldr

有無人解釋下咩 打得越多唔買越唔抵

mu pm 升緊
put 得

屌無錢加put 了

我想揸到上200

136了

amd又做乜呀

usd.hkd 同買股票一樣，我會開左個顯示貨幣，usd.hkd show係倉底

之前跌破100嚇走左追番
亂咁出入注定低賣高買

郁好少咋喎

tlry

回番兩蚊！

$40 會平

妖股，等震倉先買

TVIX 又坐艇

仲撚過amd

drop to zero 先平

港匯強左

換返美金先

師兄食得幾雜

次次都唔係大路野

60 billions

TQQQ : WFC

中國又贏了 一出招侵侵又驚

成日係灣仔行過幾間pizza 店 心血來潮問下

佢間pizza店

UNP慢牛格局，仲可以破頂

準備火箭發射

Amd做乜

有冇師兄研究個Shopify？點解而家貿易戰佢反而會升

呢間加拿大公司黎喎

但係佢主要盈利模式係國際貿易喎，照理佢應該跌到痴線

我自己有用開佢哋產品，佢係類似wix咁樣幫人起網站, 原來好似PayPal咁每一個transaction 都會收錢,但好多用佢嘅人都係美國，照理應該好大影響

甘又唔會既 就正如aapl甘 唔通貿易戰佢會跌到仆街咩

除咗中國啱啱話反擊而家個市唔係應該會跌咩？
定係因為中國反擊個力度比想像中仲細所以個市升？

牙爺亮劍

TNDM好撚驚

美元指數做乜係咁跌？

痴線，過山車咩

其實貿易戰都搞左甘耐 市場已經有晒最壞打算 美國最盡就係出晒5千億出黎 中國得兩千億（好似係）同埋貿易戰只係一條支線 仲有好多野未爆出黎 例如歐債會唔會重臨 習大大管治班子問題 利伸：聽財經節目

長知識了

我硬係覺得班金主一早知結果

仲有美國一直加息同縮表 美元萬劍歸宗先支持到美股不斷創高
但而家市況會唔會好似97年甘全世界跌美股升多半年先一齊含家產？ 順鳩up

Facebook真係玩完

ADM轉左下燈

Amd都玩完 每日都係大戶走貨

垃圾amd

roku做乜
cron終於爆

佢升就到AMD跌

美股有冇stock future

屌你老母fdx

Dji咩事

ROKU 痴撚線升到啪啪聲

呢隻西股昨天我都入左
最尾發現市後出業績走都走唔切

師兄你又點睇 到佢有1日無特別消息insider走貨成交量高都大升或者大跌 嗰陣時我就應該會走場
p.s.唔係上面位師兄覆你

有
Dow
Nasdaq
S&P都有
有得睇即時報價
trade 23小時

唔係index，個股

CHD咩事

升一輪又返起點嘥9時間

仲行緊range 陰公

ORCL: -1%
FDX: -5%

FDX業績幾好，又raise guidance，反而被洗
ORCL將cloud業績炒埋一碟，透明度低，反而硬過鐵

冇futures都可以long call short put自製

牛牛有無得睇美期?

LGND做乜爆咗上去

dllm sh fdx
信念持貨

mu 做咩

轉左大部分做NVDA

MU

好撚後悔聽左gs 吹奏會落 $35

明明set 左 $40 就放

mu 賭er 算啦

MU只能CALL不能PUT

不要說

$41 我收手

換馬算

Amd又跌

減價啦
呢隻野根本intel未有新突破都仲係會升，除非衰自己d product 有問題

總之AMD要守30$

學習緊

嘩, 3%

Hold到十月出第三季業績都未遲

其實想轉NVDA, 前景好似好D

真心覺得 AMD 而家好貴

原理就係你打每場都有經驗
獎勵機制係例如你儲到每一個里程碑（1000exp,2500exp,5000exp)就會有道具送
但若然你買左pass,就會多一個里程碑出黎（500/1000/1500/2000/2500/3000/3500/4000/4500/5000）都有野送

嗰個賽季你打夠5000經啦，但你冇買就只有3個獎勵
但你買左就會多左10個獎勵

造成一個感覺係「我都打左5000經，唔買好唔抵」既感覺，引人買個pass(後補買都可以一野攞番哂嗰個賽季既獎勵）

指數升番哂..但股跟升一半...
之前明明跑贏大市，代表咩？

TLRY 冇BRAKE

allin amd

代表你買啲股唔夠堅

不過我都跑輸納dee

Login咗IB網頁版，發覺多咗個叫client portal既嘢

then just do it
use your money to vote

屌市升amd跌

最近有啲反常

表示聽日加油

BRK.B, MA, PFE, NKE創咗新高

全倉amd, 沈判我吧

控制注碼

似最後消耗式上升

google終於肯升

amd 路上, 你絕不孤單

呢隻唔識睇

輸到仆街🤣

何出此言

次次消耗式上升都會繼續破頂

APPL...

TSLA WTF?

TSLA 302 to 281 in 20seconds

$特斯拉()$马斯克面临刑事犯罪

TSLA 同大陸股有得fight

投資機會incoming

BREAKING: Tesla share sharply drop on report that the company is facing a U.S. criminal over Musk's statements

AMZN琴日算唔算大平賣

算
如果今日守到support 位
冇任何on9 news 的話
有機會彈返上下個resistence

冇水花

預左死的put又再番生

講咗幾多次見底就要入，唔po潮文啦

尋晚大特價 唔入貨對唔住自己

真係麻hi煩

$45.78 入左隻put 賭er

歡迎21號bin 我c

最衰琴晚一睇就已經完咗大特賣，唔係再可以再撈平d

我錯了

tsla 260 gogogo

TNDM 今日由-11% 變到-0.55%
係咪痴撚線

燈已綠
好強勁既升勢

$280仲係貴
快撚啲落去$200

d premiums 貴到仆街
今日有三隻股我唔敢掂
NFLX TLRY TSLA
寧願贏少D 好過輸

覺得回調完未？

276入左10手

10手

10股 sorry 衝左出黎柒

沽左TLRY 汁左十蚊波幅

CLS

頭先驚到仆街放咗一半

屌 今次真係認衰仔
-11%果陣唔敢買
依家+3.5%
即係miss 左賺十幾% 嘅chance
又上寶貴一課

被莊家撚

反而想知NVDA 今日搞乜？
AMD 跌都預左
NVDA 反而跌得離奇
INTC 就升緊2% 但係又準備跌
semi 俾人洗到仆街

唔好引將軍貼潮文好不好

ER前彈上47-48俾我走人先

呢排燈燈地 各位師兄睇路

d大麻股真係...

Me2

tndm cls股票

今日三隻T 都好cls
TLRY +25%
TNDM -11 to +4%
TSLA 30x to 28x

Cos TLRY

Cls *

沽左tlry 諗緊加注amd定cgc好

cgc 穩

尋晚就話2000億出台跌, 今日就話唔太FEAR升

只要intel繼續唔生性落去就行了

你睇下美國推出完關稅 中國反制幾無力 就知點解會升

其實上次都係
一落實推行就彈

前幾日隊落40蚊都咪話唔驚
我半倉係大麻股

點解入CGC, 咪同TLRY同類, 炒落後 ?
冇睇過呢塊板

類似炒落後慨念掛
我見有巴打推介，一次過入哂tlry cgc cron

喂, DOW 你個野壞左呀

有咩股可以入

dow個勢想超越hsi

勇士
我39入嘅TLRY 都唔敢再高J

elon玩到俾人告?

第一次睇佢4x，幾日之後升到9x
見佢上市時間唔耐又冇乜蟹貨就衝入去博一博
多謝巴打們推介，追返netflix摸頂輸嗰d

TLRY AM仲爆緊

好能後悔廿幾個時冇入Tlry
40個時又唔入

tlry 發達股

年輕人應該檢討自己點解冇訓身買tlry末日$160call
夠買層樓啦

年輕人，你有冇反問自己，琴晚134嗰時買tlry呀~

好痴線

超低位入

仆街五十幾六十走左呢

琴晚尾段好多都反高潮

Semi我覺得有啲大陸唔供應原材料既陰影

137 買左 147沽左

微軟Microsoft公布，會將季度股息增加近10%，下季股息會由42美仙增至46美仙，增派息議案已獲董事會通過。微軟股價昨晚升0.95%，市後報113.25美元。

增派息下季實行，將在12月13日派發新季度股息，而股東截止登記日期為11月15日。

我唔理，我要買IBM

加派息有咩著數,交多D稅wo

我自問賺唔到呢d錢

盤後173啦

尋日pm130入

區間大法

想問美期權係咪同港期權一樣
啲到期日同結算有無唔同？

港股權係美式、指數權好似係英式

勁

勁！

啲鬼佬玩bull call spread 好癲
要眼光準 心臟大 再加啲運氣
始終高風險 高回報 一隻total loss 都唔見1-2k

有得本錢玩就 1-2k猶如垃圾啦

本多終勝

HSBC 有冇call買？

mu原來就出業績

其他Delta gamma theta rho 同volidity係咪一樣用法？

巴打我唔識 唔敢答你
不過銀行應該冇
一般得證券行有呢啲leverage 野玩

有冇巴打追TLRY

今日睇升定跌？

tlry pm 180

Sink

spread有好多tricky野，唔係咁簡單。Binary係佢嘅進化板本。

如果你睇AMZN升，可以做Bull call，亦可做Bear put

打錯，Bull put先岩

畏高 尋日 沽完唔敢再掂

大師兄番黎了

仆街 MU 升嘅

沖呀AMD TLRY

琴日+20%入咗少注都賭博

美國總統川普週二預告，自己和韓國總統文在寅或許會在本月底的聯合國大會期間，簽署新版美韓自由貿易協定。目前第73屆聯合國大會已開議，世界領袖將齊聚紐約聯合國總部。

川普當天在與波蘭總統杜達（Andrzej Duda）的聯合記者會上回答貿易相關問題，他提到，美國與墨西哥之間的雙邊談判接近完成，加拿大正處於不利的位置；而美韓自貿協定的重新談判已經結束。

接著他在談到美國與各國的貿易逆差時，指全世界都把美國當小豬撲滿，中共和歐盟都在占美國便宜、剝削美國。他認為，雖然貿易逆差並非貿易問題的全部，有時也不見得是壞事，但當美中貿易逆差高達3,750億美元（約新台幣11.5兆元）時，「你必須做點事情」。

川普指出，中共每年從美國賺走五千多億美元，「如果波蘭每年能賺這麼多，整個波蘭早就重建了」，中國大陸就是靠著來自美國的大筆資金得以重建。

他強調，美、中之間的貿易問題早在30年前就該處理，中共加入世界貿易組織（WTO），利用WTO規則占盡好處，但歷任的白宮主人毫無作為。直到他上任後，情況才有所轉變，美國不會再任人占便宜；川普說，從日本到現在的中國，美國在貿易上已被剝削三十多年，「我30年前就這麼說，也都說中了」。

川普表示，歐盟過去與前總統奧巴馬，連談都不想談；他上任後心想，「你們不談沒關係，我就採取關稅措施」，現在大家都想與美國談判，美國長期被占便宜的情況得到改善。

中國：特朗普很大的官威 等我今晚加多你5%稅

中美貿易戰爆發後，中國是否會拋售美債報復美國，一直是投資人關注的焦點。最新數據
顯示，中國7月持有美債的總額，在貿易衝突日益加劇之際一路往下降，創下6個月新低水
位。

CNBC、Zero Hedge、MarketWatch報導，美國財政部18日公布，7月中國持有的美國公債部
位從6月的1.178兆美元，進一步萎縮至1.171兆美元，創六個月來新低紀錄，單月拋售額
為77億美元、創1月高(圖見此)。

中國是美債最大持有國，排名第二的日本，7月的持有部位則從6月的1.03兆美元上升至
1.04兆美元。

部分策略師警告，北京在關稅上能反擊美國的空間所剩不多，中國恐會採取其他方法報復
，大陸身為全球最大美債持有國，若被逼到絕境，可能會試著拋售美債、推高美國借貸成
本。

Seaport Global Securities公債交易部主管Tom di Galoma警告，市場擔憂中美貿易戰若
無法化解，北京可能會出售美債、以茲報復。

值得注意的是，美國10年債殖利率在中美最新一輪關稅宣布後，就一路往上衝(圖見此)。
MarketWatch報價顯示，紐約債市9月18日尾盤時，10年期公債殖利率勁揚4.6個基點至
3.048%、逼近逾3個月的高點(註：公債價格與殖利率呈現反向走勢。)。根據Tradeweb資
料，假如10年期公債殖利率突破3.109%，將刷新七年以來的新高紀錄。

然而，National Alliance分析師Andrew Brenner並不認同以上看法。他直指，中國若想
報復美國關稅，美債不會是他們首要目標。畢竟，美國2年期公債殖利率目前多達2.8%、
德國2年債殖利率卻是負0.53%，難道中國會願意選擇德債而非美債？

北京以人民幣作為貿易戰武器的可能性，應比拋售美債還要大。人民幣6月、7月一路重貶
、似有化為貿易戰武器的跡象，跟中國7月拋售美債的時間點不謀而合。(圖見此)

部分人士擔憂，北京若退無可退、恐放手讓人民幣重貶2-3成。素有「新興市場教父」之
稱的馬克墨比爾斯(Mark Mobius)警告，這樣的發展可能性頗高。

CNBC 9月14日報導，Mobius Capital Partners合夥創辦人墨比爾斯在接受專訪時指出，
中國可能會讓人民幣重貶至8兌換一美元，只要讓人幣貶值20~30%，即可抵銷美國課徵20%
或25%關稅的的衝擊。在被問到這樣的事件是否可能發生時，墨比爾斯回答：「很有可能
。」

佢升到俾我47走人就會還你一個公道

到時再加關稅
無限loop

無問題

拋美債有咩用？

俾你上47 之後插落40 ok?

上到47，downtrend 洗到 30 ok

drop to zero ok?

drop to zero 我隻put 應該3000%

Ok 到時分番廿皮比你

好多巴打都put左mu
利申 put左

我唔識put, 仲係cash acc又未轉，識玩都會put

認真，上次2015年，30天線穿200天線之後，股價都洗咗一年

我見你地講得甘過癮 跟風姐

細注put mu
贏面同profit 都高過六合彩啦

Dllm amd

唔好意思我買左

今晚買隻 12月40蚊put 祝我好運

邊會有用，你諗下 大陸賣美國國債推高ust yield 一定要買番歐州或日本國債 變相壓地 bund 同jpg yield 最後歐洲同日本投資人就會去買美國國債 去做套利 最後咪又係比市場消化

買十皮 中左可以直接買樓

6 月嘅文
都幾準

唔慢得我張ZN期貨跌咁多，媽好痛呀

Amd應該又插

依家幾撚肯定tlry係個bubble

tlry 會唔會今日就200

我第一注係31
可惜無膽揸咁耐
citron 仲係沽緊佢﹐玩short squeeze都和味

入左小小cron

佢其實short得岩 問題係timing姐
我今晚會put

問題係佢第一次出post係110蚊個陣
到尋日都仲出post唱佢

tlry已經206

幾日前先100蚊

已經215

咁佢終有一日會回歸fundamental 佢捱得住 到earning咪得囉

佢痴Q左線呀.jpg

唔夠美金用就扮拋售美國國債還擊

屌 我9up 話準備$250
咁都中

發達了

麻煩鳩up下AMD 34$唔該

147走左啦

但係我上次9up 講左話AMD 十月先企穩$30

Cron cgc會追落後嗎

220都黎緊

大家好

我想問下有10萬HKD

擺晒QQQ 扑暈自己點睇

220 痴撚線
尋晚有個巴打134入左

我模擬倉買105 買左300股

尋日130入tim

The SEC is warning about pot stocks, and the reasons are similar to...
5:39 PM ET Fri, 7 Sept 2018
CNBC's Bob Pisani on the SEC warning about pot stocks. And Tim Seymour on whether cannabis is the new crypto. With CNBC's Melissa Lee, and the Fast Money traders, Carter Worth, Dan Nathan and Guy Adami.

痴撚線 冇貨股災呀

係咪玩amd果啲都走曬，去玩tlry
今次有排坐

早排太忙 冇留意過呢隻痴線野
知個陣已經唔敢追

tlry 坐火箭

未必

已經升穿220

痴撚線公司

合法販毒，唸都過

而家市值先140億美金，個market應該好大

起碼去到Philip morris 個size la

真係痴撚線

已經冇人可以阻止tlry上升
係咪應該加多d cron cgc追落後

音樂椅

到底Nokia幾時爆上呢
橫行咁耐，博唔博佢出五鏡蓮蓬Nokia 9果陣會炒上好呢

定係要等到五線都炒埋一碟先係時候？
60 120 210天線都係佢頭頂

tlry 咁升法, 令我諗返起以前玩bitcoin的情況

可能要等到推5g

一片紅 又股joy?

大量資金流入TLRY

升夠100%吖笨

想問下各位師兄有無地方可以睇美股既沽空

234